住家外有人大規模示威 老婦關窗時慘遭催淚彈擊中身亡

馬賽市的反政府示威活動演變成暴力衝突。美聯社

法國各地近日陸續出現大規模反政府示威活動，民眾穿著黃背心上街抗議徵收燃油稅等政策。多地示威遊行演變成暴力衝突，住在馬賽的一位老太太，就因為被窗外飛來的催淚彈罐擊中，送醫後不治身亡。

當地媒體報導，法國第二大城馬賽周六也出現「黃背心」示威活動，一位住在示威地點附近的80歲老太太，正準備關窗時，突然被一枚催淚彈擊中臉部。老太太立刻被送醫急救，但在急救過程中不幸休克死亡。目前不確定擊中老太太的催淚彈來自警方或示威者。

法國警方表示，自反政府示威活動2周前展開以來，已有3人死亡。另據法國內政部表示，全國約有13萬6千人於周日走上街頭參加示威遊行，抗議政府大幅調漲燃油稅。

「黃背心」示威被視為法國自1968年以來最嚴重的暴力反政府活動，又以法國首都巴黎受創最大。法國總統馬克宏（Emmanuel Macron）自G20峰會返國後，立刻前往示威地凱旋門前發表演說譴責暴力。然周一有更多團體加入示威活動，「黃背心」運動目前尚無結束跡象。（桂家齊／綜合外電報導）

如果係法國政府就仆街囉

普通人會有催淚彈咩

唔撚出催淚彈，由班暴徒放火,打爛玻璃,打家劫舍囉

In your face haha

唔撚出汽油彈，由馬克龍班暴君打家劫舍